#spaced
# Правило левой руки
Если расположить *левую руку* так, чтобы *магнитные линии входили во внутреннюю сторону ладони перпендикулярно ей*, и *четыре отогнутых пальца* были *направлены по направлению тока*, то *отогнутый на 90 градусов большой палец покажет направление силы*, действующей на проводник с током со стороны магнитного поля.

## Смотрите также:
- [[Сила Ампера]]
- [[Сила Лоренца]]

#Физика #Электродинамика #ЭлектромагнитноеПоле